新手學砌機, list 求評

一路想學下自己砌機, 近排就黎出 bonus 諗住買d 零件返屋企自己砌

Budget: 10K
用途1: 打機 fifa, apex legends, assassin creed, 同埋想玩到大部分3A Game
用途2. Code development 會RUN一兩個VM
其他要求: SLIM機箱, 電腦台唔夠大

個list 係Google同睇 posts 自己度既, 因為真係唔識未砌過, 所以有問題大家就插, 不過講埋原因:
CPU: AMD Ryzen 5 2600X X470 B450 ($1608)
Motherboard: BOARD: ASRock - B450 GAMING-ITX/AC Mini ITX AM4 Motherboard ($930)
Display card: MSI GeForce RTX2060 VENTUS 6G OC ($2950)
Chassis: Raven RVZ03 ($748)
RAM: ADATA XPG GAMMIX D10 16GB ($880)
PSU: SilverStone ST55F-G ($719)
SSD(OS): Samsung 970 EVO 250GB NVMe M.2($630)
SSD(Data):Samsung SSD 860 EVO SATA III 2.5" 500GB ($590)
----------------------------------------------
Total: $9055

問題:
1. 有冇更好建議, 會唔會唔balance?
2. 機箱處理器散熱器限高83mm, 但2600X 風扇會太高? 我搵唔到官方SPEC, 定另買散熱好?

唔該巴打先

對流要做得好先得

如果你會自己手動超頻嘅
我建議你用2600就夠

再換把CRYORIG C7
包你快過行2600x +原裝風扇超頻

Ram 建議用

G.SKILL Flare X AMD Ryzen F4-3200C16D-16GFX DDR4 3200MHz 16GB Kit (2x8GB)

都係$1050

Psu 用sf650

我會研究下手動超頻, 多謝巴打建議
另外想問巴打建議條RAM 有咩原因?

巴打有冇具體D既建議?

ATX CASE

搵唔到SF650 Corsair SF600就搵到

大陸牛不了

Amd專用ram, 包你行到3200

要有RGB

就咁睇我個機箱好似冇對流，就咁將機內空氣抽出就係，巴打係咪都唔建議用d 咁細既機箱去裝個 cpu 同 display card

底板可以上 msi b450i $815
cpu 降 2600

順便提下先 而家代表打緊交 想砌機盡快

之前同事都叫我唔好用 ITX CASE, 始終都係擔心散熱問題
啱啱留意到一個 199mm 闊既case, 張枱都勉夠放
所以又重新諗左個 atx list, 整合埋上面巴打D comment

1. CPU: AMD 2nd Gen Ryzen 5 2600 ($1225)
2. CPU Fan: CRYORIG C7 ($298)
3. Board: MSI 微星 B450 GAMING PRO CARBON AC ($1060)
4. Case: Corsair Carbide Series SPEC-05 panel Window ($399)
5. Display Card : MSI GeForce RTX2060 VENTUS 6G OC ($2950)
6. RAM: G.SKILL Trident Z RGB for AMD Ryzen DDR4 3200MHz 16GB Kit (2x8GB) F4-3200C16D-16GTZRX) ($1320)
7. PSU: CORSAIR RM550X-2 ($738)
8. SSD(OS): Samsung 970 EVO 250GB NVMe M.2($630)
9. SSD(Data):Samsung SSD 860 EVO SATA III 2.5" 500GB ($590)
------------
Total: $9210

呢個 list 比原來會唔會好D?
同埋佢機箱送一個風扇, 以上面個 config, 要用夠6個風扇做對流?

多謝巴打通知, 如果度好個 list 呢幾日會狗衝

上埋X啦

差過上面

點解呢 又可以點執？

你要 atx 定 itx?

其實兩個都可以，只係希望唔好咁機場直放唔好咁闊，如果atx 可以點變化？

有土地問題一定上itx